中學校長會主席鄧振強退休前專訪：教自由民主是教育初心 籲教師秉持專業勿畏縮

香港經歷了最動盪的一年，有社會賢達更揚言「放棄年輕人」，中學校長會主席鄧振強當時反而呼籲年輕人「不要放棄香港，不要放棄希望」。這位敢言校長本月底退休前接受《蘋果》專訪，強調教導學生為自由和民主努力，是教育初心，也是政府官方文件列明的教育目標，他作為校長，一直「好乖」和「跟規矩」執行此項政府政策。對於教育界近年屢成政治風眼，鄧校長慨嘆：「將來嘅日子，自由同埋民主，會唔會變成敏感詞呢？係唔講得呢喺學校？」

2000年教改，教育統籌委員會提交《香港教育制度改革建議》，列明21世紀的教育目標，包括讓每個人「願意為社會的繁榮、進步、自由和民主不斷努力，為國家和世界的前途作出貢獻。」鄧校長說，不少人大概已將這份報告當成「歷史文件」，忘掉了教育的初心，但學界一直堅持這教育目標，若說自由和民主是這代學生的核心價值，也的確是學校培養出來。

Push

點解個名差一個字，人品就差咁遠嘅

睇到鄧同強就覺得係

從來都冇一個正常嘅教育會叫人依附極權
所以藍絲讀屎片大嘅

仲有謝振中個振字
似乎可以負負得正

正想咁講

好心灰
一個好既校長，仲要係校長會主席要退落黎..
教育界正常gg